\documentclass[10pt,a4paper]{book}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\renewcommand{\chaptername}{Capítulo}
\renewcommand{\partname}{Bloque}
\renewcommand{\contentsname}{Índice}
\begin{document}
%Índice del documento
\tableofcontents

\part{Primera parte}
%Primera parte del libro
\chapter{El primer capítulo}
\section{Primer capítulo - Sección primera}
Esta es la sección primera
\section{Primer capítulo - Sección segunda}
Esta es la sección segunda
\subsection{Primer capítulo - Sección segunda - Subsecc1}
La subsección
\subsubsection{Primer capítulo - Sección segunda - Subsubsecc1}
La subsubsección
\paragraph{Primer capítulo - Sección segunda - Párrafo}
Esto es un párrafo
\newpage
\subparagraph{Primer capítulo - Sección segunda - Subpárrafo}
Esto es un subpárrafo
\section{Primer capítulo - Sección tercera}

\end{document}